林鄭月娥指發聲明譴責戴耀廷是要以正視聽

港大法律系副教授戴耀廷早前在台灣出席論壇，被指發表主張「港獨」的言論，港澳辦、中聯辦、特區政府、建制派先後譴責。行政長官林鄭月娥表示，任何鼓吹港獨、自決或聯邦制方式等都完全不可接受，她點名指，港大法律系副教授戴耀廷在台灣相當政治性活動中發表港獨言論，政府必須以正視聽，發表聲明予以譴責。
林鄭月娥表示，自己親自在YouTube上看了戴耀廷的發言，同意特區政府發出聲明，予以譴責。她否認是打壓，強調完全沒有打壓自由的目標，亦不牽涉學術自由，或借此為23條立法，更非預告加辣版23條，這都是「同一位人士」這幾天不斷向社會發放的不正確信息，所以她必須澄清。
被問到戴耀廷是否犯了法，林鄭月娥稱政府是要以正視聽，且不是由她來決定戴有否違法或其港大教席是否可保留，強調政府是依法辦事。她又說，政府沒有做任何工作去影響戴耀廷的教席，這一定是由港大當局自行處理。

港大學者戴耀廷在台灣出席論壇時，談及中國結束專政統治後，香港可考慮自決獨立或與其他華人地區組成聯邦，遭特區政府罕有發聲明點名譴責。特首林鄭月娥今早出席完公開活動後，主動再次點名批評戴耀廷的言論涉及「港獨」，她自爆曾在YouTube上「睇過佢嘅言論」，事後親自同意發出讉責聲明，重申港府不會接受任何形式的港獨，包括「組成聯邦」和「民族自決」等。

林鄭又批評有「同一個人」不斷指政府的譴責是限制言論自由、為《基本法》23條立法鋪路，只是企圖轉移視線，強調政府不是借今次事件為23條立法鋪路。她續指，今次譴責只是以正視聽，並沒有對戴耀廷追究任何法律責任，亦不涉及學術自由。對於有意見認為政府應暫停對港大的撥款，藉此向港大施壓要求革除戴耀廷，林鄭就指是否保留戴的教席並非港府可決定的事，交由大學處理。

對林鄭的言論，戴耀廷接受查詢時稱要先了解她的說話內容，未能即時作出回應，下午會再發出聲明。